日本鐵道情報及旅遊交流區(19)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

日本道路情報及旅遊交流區

「ペヤング匂いゲート」高速SAに現る くぐるだけで食べたくなるという「独自の香り」

新Post留名

NEW POST LM

新POST番名POST竹田弓口

構想初期係有計劃過行下北半島去函館但撞正二戰而爛尾
（所以先有係下北半島嘅大間線同係函館東南部嘅戸井線兩條未成線）
戰後計劃再開做埋地質調查最後先揀咗而家經竜飛岬嘅走線
一嚟海床冇咁深地質好啲難度低啲
二嚟起佢嘅根本意義就係為咗replace原本連接青森函館嘅海運交通 戰後高度成長期本州～北海道嘅經濟大動脈
洞爺丸事故只係導火線 就同屯公冧石癱瘓加速大欖隧道同西鐵計劃一樣
三嚟本州有津軽線 北海道有江差線 連接線有齊 設備改善加交流電化就用得
所以當時嚟講可以話係必然選擇

最西唔係喺沖繩咩

一般鐵道而言係佢

新 post 留名

唉六月去到已經冇得坐

點會冇 變咗粉紅色啫

粉紅殘障無咀殘畜

六月開始有？
有時間去影下相先

佢話2018年夏天咋，未有確實時間

做咩咁大仇口

好討厭隻賤畜，垃撚柒圾

7月頭打算同阿媽去一星期, 去邊會有花睇?

btw本身諗住獨遊就去北海道坐Kiha183, 但同阿媽去就廢時坐咁耐車

北海道有薰衣草（美瑛同富良野），農場響櫻岡（旭川附近）有個上野農場，庭園花園 type 有大雪 森のガーデン（上川附近）但要睇日子

前兩者都見過有對香港人母女去應該唔會太辛苦，同埋唔想同人逼嘅唔好去富田農場，最出名但最多遊客

其他嘅等巴打們介紹，七月淨係去過北海道

完全冇興趣去搭

lm

各位，小弟諗住去廣島同博多八日七夜。請問係唔係得廣島山口地區鐵路周遊券最扺？

再問一下，如果由廣島機場去廣島新幹線站有冇pass?
麻煩大家了

1. 你自己有冇計過?
2. 巴士pass?

有計過的，好似單係來回廣島同博多依兩程都接近回本
巴士pass 我諗未必得，因為一到廣島就即去坐機場巴士到廣島新幹線站坐山陽新幹線去博多玩四日。

廣島市電有五日券包機場巴，但好似都要四五千日元，我又諗緊點買好，麻煩哂各位

噉就信下自己啦, 機場巴士點都要畀㗎喇
個Pass係來回回本兼有賺, 唔差在出入嗰兩程畀少少正價

成日拎pass坐nex車門位

留名一身蟻

遊日留名

交通盲留名 係香港做完功課再去到當地實踐都係唔掂 雖然冇搭錯過方向但永遠都搭唔中最快既班次

理論與實踐始終係會有出入
不過其實唔會特登去搭最快既班次，如果唔係差太多既話

請問如果係福井坐去名古屋係未都係特急去米原，跟著米原再坐新幹線去名古屋?

唔想轉車可以直坐特急
但轉新幹線會快廿幾分鐘

可以搭しらさぎ一程過

唔知晏機4點機，朝早坐去名古屋趕唔趕得切。。。🤔🤔

btw特急轉新幹線，特急料金50%
所以建議俾多270YEN轉過去，快DD

上次都係walkin 坐N E X

做攻課唔夠仔細

3個鐘鬆d，Shirasagi轉名鐵空港特急

你個日子8日 有博多広島我會直上関西北九州7日23000円.一日三千去邊都得

有時行耐左少少就會miss

黎緊5/6月涉谷同品川都會有線路切換工程，到時應該會逼爆山手線

個時間buffer 唔夠長，唔夠check point .
E家用google map 差不多可以預先行一次，記抵沿途重要記號

我多數用NAVITIME ，睇下個行程合唔合理，佢預轉車有鬆的，但有時可搭早一班車

所以要諗定plan b

冇預時間食飯

係車食便當?

佢建議並不是在名古屋轉，又要行5分鐘，最好做定功課

行足全條宗谷本線既普通列車

又唔好咁講，時間表係死既，亦都唔係奉旨一定準時
真係要掌握到靈活變通就唔淨係用app，而係要認識個路線系統係點樣玩

不過以一般觀光來講，有點本末倒置

我諗返名古屋應該都係直返機場🤔

俾我會米原轉新幹線，爭取多D時間
其實最好就預早一班啦，搞到咁緊一出事就gg

我主要都係用乘換案內個app黎初學/睇，未試過自己主導去日本自由行，幸好係佢有寫明月台所以即使第一次去都唔會搭錯方向 好怕無限輪迴好似將軍澳同康城咁，有時去到當地撞岩真係唔明就踩去車長室問會再快過自己係度糾結一世

*車站長

見有巴打提起福知山條廢線，下星期我就去

應該係google translate

body變左屍體

唔包

但有另一款套票係有埋Skyliner 來回

睇錯
以為你講京成

啱啱見到架 ひえい
好醜樣

好似女幹部咁

咩料

都有另一張包京急

Welcome! Tokyo Subway Ticket
羽田～泉岳寺京急單程/來回+地鐵券24/48/72h

諗住買一張24 一張48就算了

貼下相先

我想問下如果鹿兒島入
褔岡岀
7日
買咩pass最抵？
一張全九州定一張南九一張北九？

221
黃泉路快速

你咩行程先得架？你唔講行程咁全國7日最抵

全國7日green

未諗
不過應該係 鹿兒島，宮崎，熊本，別府，博多

係咪宇治？

咁你可以諗好先睇

似係，第一張右手邊似京阪宇治個站

今年橫濱比卡超EVENT8月10-16

如果又想去埋C94 住邊頭好

如果玩始発就新橋/品川

做始発組但住鶯谷
4點8就要出門口

上年我住淺草橋

瘋洲始發好似先係最早
利申未去過

上年住老秋玩始発
個個毒撚轉車仲跑得快過mtr d 廢老

一頭一尾好難坐到車.5日全九州.再上已經全國7日

係 0515開嘅ゆりかもめ
但好似多都係坐頭班臨海線 国際展示場駅開始跑

始發組運動會

係, 諗住去影櫻花點知無殘晒加無太陽
影車好過

懶人無份

想問下大家，如果我5月24號去到東京先用JR pass換Sunrise車飛，大唔大機會換到？25-31既飛都得

我上次坐6點幾車入去
好似有d雲唔算好熱

如果最後一日唯一既景點係六本木或者池袋
要搭去成田機場的話，係新宿搭NEX好啲定係走去京成上野搭skyliner好啲？唔計價錢齋睇時間同班次的話 因為我去果程唔搭NEX所以冇買來回pass

skyliner

Skyliner 100% 因為紅字大字

Never

TAKE

btw 冇買pass咁一定係skyliner啦，NEX真係唔會平時坐

icic 唔該哂上面咁多位

JR

From/To

NRT

遲D要加埋KIX

新潟駅高架駅第一期開業 開業初日 2018年4月15日

有冇人貼過

KIX未見有需要，暫時

利申：搭過Haruka，遲啲NRT試下NEX先

新潟駅高架化工事 豊栄発着 特急いなほ代走快速

KIX睇去邊
落機即上京都咪はるか
入大阪緊係ラピート

HO四季豆

456k 円

會唔會個個機場都有紅色大字

問一吓咁多位ching
大家通常會幫襯邊間買pass? klook定kkday定旅行社

我見klook個code而加夠$1200就減$120，好過之前我買全國pass用完code都係平得3%
kkday要番去九龍攞MCO無咁方便，又唔見有啲咩用到嘅code

klook個東日本南北海道pass折咗$1783 係咪go

上次差二分鐘開車都賣飛

岩岩好5月26號NRT落機，冇得nex舒舒服服一程過
利申有pass，唔好紅色大字

入黎就係為左睇紅色大字

留名

或者依家大約要早幾多日先換得切sunrise車飛

乜而仲有秋田新幹線樣嘅E3咩

有，之前重見到行yamabiko

我會睇埋有冇Pass

NEVER TAKE JR FROM/TO FUK/NGO/KOJ/TAK/HIJ/OKJ

CTS呢？

CTS有JR到，所以唔係Never

FUK 雖然有JR 行但應該唔關事掛

搭完eva type 500過嚟包膠
幾好既體驗，我覺得可以加多隻第十使徒俾我玩
開暴走

之前冇哂
但秋田新幹線20週年又出返一抽行
上次坐上仙台訓訓下望到對線有E3都即刻醒左

好似就固定兩編成行やまびこ
上面張圖係盛岡-秋田之間？

去東京方向可以係cyberstation 睇

另外
6月16日（土）に運転する特急〔サンライズ出雲〕（出雲市発）・特急〔サンライズ瀬戸〕（高松発）は品川駅終着となります。

呢啲？

因鐵 快速エアポート

做獨市唔計

原來EF-66 30號機尋日引退
行左大約45年

片

部Sim

人在新潟，新潟駅外觀真係好懷舊，一d都唔似現時代既車站
why連登apps永遠up唔到圖？

國鐵標準站
同設計仲有舊高松、米子

up下其他圖

高人一等的視點！

俾滿分既靚靚logo！

富山電鐵

長野電鐵

唔止，諗到既有現在既釧路，舊屎既札幌都係咁既樣

其實只係時辰未到
2021年全面高架化之後就輪到万代口駅舎重建

我係羽田出晒咁多日飛比我

係咪睇彩數？我見好多人都話只限出即日

個staff問我係咪即日上仙台
我話係
佢就print晒咁多日即飛比我

另外有問題
我係自助取票機（係ekinet訂左）
入信用卡
佢要我打password 4個位
果個係咩passward

幕張起新站

用唔到嫁 日本卡先有

原來係咁
等我仲諗住貪方便

唔記得噤0000定1234用到過一次

去到郊區先出啦，起碼唔駛阻住後面

我試過禁0000係唔得

我見無人排我先試

搵次試下

唔係話日本信用卡先有咩

啱啱去咗

銀河

同釧路站完全一樣，係個顏色唔同

但釧路依個地方真係不得了

點不得了

我係釧路夜晚搵唔到正常嘅餐廳，成個城市好似死城咁，荒廢嘅樓仲多過有開嘅 最近嘅吉野家係火車站三公里外，第一晚居酒屋，第二晚七仔，第三日我直頭放棄去根室，坐左個半鐘火車去帶廣食晚餐

所以釧路東橫INN有咖哩飯晚餐
btw，行去yamada電器店有大超市，嗰度都有間咖哩

咩季節，夏天應該較好吧

冬天去，初時好絕望，乜都無
點知原來徒步距離有超市

我有打算去春採公園或者新富士個邊搵野食，但都太遠所以放棄左
我唔知個到有咖哩店，我去左格離間Aeon

岩岩2月去，絕望到仆街

btw SL真係好正

去北海道 你需要一架車

我有火車
但有車真係會好好多

因鐵
一係架車殘 一係架車虧

我好好彩無遇到咩問題，仲成日包車，係見過架車入雪姐

會唔會俾人廢站
咁少人用

因鐵唔意外
個個去滑雪都係倶知安落晒
邊有人用個站

睇黎大家對釧路既睇法都係差唔多
btw乜果度都有吉野家真係唔知

Johnny仔

未去之前釧路嘅印象=勝手丼、日落、丹頂鶴
去完之後釧路嘅印象=乜都無

再少人D嘅站都未廢

有吉野家，但係新富士站行過去會近D

滕手丼其實唔好食，未試過係日本食唔好食嘅帶子，三文魚同玉子燒，但我係和商市場碗滕手丼一次過試晒

都唔係咩都無，仲有SL火車

去日本食生三文魚嘅同香港食吞拿魚一樣 中伏居多
順帶一提 道產淡水鮭好多蟲 拎嚟早餐熟食最好

E4有Choro Q，但唔係朱鷺色

但難食到食唔落真係第一次，反而係阿寒食過熟三文魚就超好食

點解youtube有個叫スーツ
可以成日搭鐵遊日本
好正

早餐食嗰隻

洗唔洗偷偷留下負皮 打錯字 京都-名古屋-金澤

其實留意喺counter既左手邊有塊牌仔寫住只可以出即日既飛(我排3號counter就有)

咁趕

咁有特色一定唔廢啦...

早幾日book咗機票諗住快閃九州先知原來撞正日本黃金週 今日快手上網book咗SL人吉，其他觀光列車落地先book有無問題？？ 暫時諗住除咗SL之外可能會坐伊三郎新平或者A列車 因為上網睇見仲有位唔知搏唔搏得過...

另外想問埋南九州pass係咪唔包豐肥本線？

A列車 有酒吧開心啲 可以飲特調highball

記得去人吉食鰻魚飯

多謝，下個月去見釧路有aeon ，夜晚有基本野就得

Yamada 另一邊有Aeon ，邊間好

同意，但坐因鉄唔算差

我上次係放落拉麵到，好正

去aeon條路有小小恐怖，因為要上落天橋，條路又小人小車，又勁靜

出發

想問綠色果部透明窗係咩車

日本政府嘅酒店住宿統計

P.13 可以睇到各地酒店嘅外國遊客分佈
九州多泡（南九州相對上多香港人），大城市多強國人，地方相對多台灣人

咁多鬼佬去廣島

炉ばた爐端燒 好食

原爆景點？？

想問下指定席有企位咩 有人企向我個位後邊放gip個位 我叫走佢話企返自由席附近..

指定席無企位

咁都比你地搵到呢啲野睇

廣島，山口香港人低到冇統計

明顯見到無LCC飛個d縣係少香港人，識做了

點只 東京都市圈一都三縣香港人都冇獨立show到出嚟

出% 唔代表少嫁喎

少到唔個別顯示？

無人去果到住姐可能
不過有幾多真係hardcore到會走去鄉下玩

德島都係呢排比EGL加森美係咁煲出黎

但廣島縣都無就出奇d

我都覺 明明出面咁多廣島遊記post

前排明明咁多人去大久野島

香港人個比重算大，睇嚟啲香港人一落機就去曬其他縣唔留喺東京住
幾神奇嘅係富山石川福井縣冇lcc都咁多香港人去 ， 僅次於有lcc去嘅台灣人

旅遊節目16年開始去多咗北陸

係比例問題， 太多歐洲美國人去廣島比例上人哋費事列

想問仙台-盛岡 座席未指定卷係味企得指定席 有日本人企 車務人員行過都唔理

唔係日本卡先有，係香港卡無
上次無NZ行左幾個油站都入唔到油因爲無人油站用信用卡要入PIN

如果係中間有站停嘅はやぶさ同はやて，仙台至盛岡除咗gran同green之外都唔洗指定都得

全部都是中國人

大阪重悶啦，一樣好多人去
唔怪之上次去大阪啲人仲黑面過東京，佢哋旅遊配套應該已經負荷唔到，數據話畀我地知要避開大阪

未必關lcc 事，東北都唔少除左福島岩手

計番之前入境條數，香港人平均係三晚

福島宮城茨城

仙台好多台灣人...旺季真係

又係邊到睇到

你要去返入境人數，人次仲未超過香港人口

想知用bno佢當我係香港人定英國人計

島根 轉兩次車先到 冇一萬以下的pass
徳島 差不多 ，連去岡山都冇直車 ，冇平pass
其他再評

好多地方都想去
山陰, 東北, 長野o個邊

島根本身好似都係日本國民覺得最悶o既地方

...茨城先係囉好無

高知 同秋田 交通距離問題 大城市入又係三至四粒鐘
福井 九成人俾京都吸走左

我唔會咁睇，有D野明明差不多但人地可以勁吸客
係點包裝同sell

好想試o下搭寢台列車
睇過スーツ搭寢台條片之後

島根起碼有出雲大社同松江城
茨城真係諗唔到

仲記得上年去廣島原爆館同平和公園都有唔少歐美團同日本導遊
我諗西方人對呢方面係有d興趣

我上次去宮島都係鬼佬多
最多都係見到一group支那人定唔知係台灣人

茨城同琦玉一樣，D人玩東京即日來回，冇住宿。

搭ひたち即時來回

茨城有偕樂園 國營常陸海濱公園 大洗磯前神社連埋個海岸同日出
其實唔係冇 只係唔多 同太季節性 所以一如其他首都圈周邊城市留宿嘅少即日來回嘅多

BNO個code係GBO 唔同一般英國護照

秋田點都好過岩手先，至小秋田內陸機都仲有羽田同中部。岩手出入唔方便遊客，最方便已經係福岡機場，其餘就伊丹、小牧，一係就新千歲/台北

十月尾打算去秋田+盛岡，依家好頭痛交通問題

我有plan到去食，但第一日定休，第二日full booking

土浦，條街仲有好多大正時代既建築
甚至仲有當時既預科練學生都去過既餐廳

霞ヶ浦航空隊基地，戰前預備科練習隊既訓練基地

大洗町同筑波山

京都鉄道博物館
【特別な車両公開 ０系16形１号車】
４月の週末には、1964(昭和39)年に製造され、東海道新幹線開業から活躍した０系のグリーン車車内を特別に公開しています。座席の枕カバーと肘掛カバーが時代を感じさせます。この車両公開は、４月28日(土)・29日(日)・30日(月・祝)にも開催します。

我都冇book檯，不過6點walk in有位

我好似7點幾去到，佢直接同我講full

唔係佐賀咩

佐賀県啲學生妹咁高汁點會悶

靜岡縣咁多強國人去都未陸沉

坐到屎忽開花

我試過後係東京坐火車去札幌，9個鐘，真係人都癲

六十幾%強國人， 靜岡縣發生咩事

富士山關係？

但山梨縣強國人佔比少佢20%

關唔關可能佢地鐘意去伊豆熱海

仲有一次係上年四月去北陸坐ひだ由富山去高山，都多鬼佬，成卡車有8成歐美遊客，當時第二日有高山祭所以唔知關唔關事

乜事遲15分鐘 又唔係d連tsubasa或者komachi既車

強國客多數團，証明少自由行

名古屋上高山都係，仲要尾班車

坐飛機算啦，新函館班次又唔夾

應該係札幌翻東京先岩
中間轉車等左半個鐘，不過唔緊要啦，同個日本妹妹傾得好開心 到依家仲有keep住聯絡

有富士山，有新趕線，有溫泉，有購物城

準老師黎，好可愛，可惜有男朋友，唔係一定追到。
諗住十月去盛岡搵佢，但交通方面好頭痛

我個次係E5+北斗（唔係超級）
其實都幾舒服，特別係E5個Green class

坐完green返唔到轉頭

静岡機場好似有直航，所以多團客

雖然日本啲火車已經好正，但green真係不得了，又靜又舒服，仲要唔洗見到強國人

有，MU同JD都有，杭州/寧波同上海都有直航

我黎緊5月尾會去九州
諗住都係STAY係北部
有無APPS係可以好似地鐵APPS咁,禁2個站就出到果程幾錢同埋幾耐,邊到轉車?

新趕線

弘前花已開

咁一定無得比，鬼叫北海道新幹線2031年先開

而家得返超級北斗

岩岩2月先坐完北斗，183系ma

3月改時間表個陣換哂超級北斗了

北海道依個地方，一世人內我應該會不停去

好好彩坐過 ，我好驚有一日宗谷本線同釧網本線會比人廢線

我都只係坐過函館到新函館北斗既北斗
雖然坐Green Car

我覺得183系好坐過261系

我坐北斗由函館直上札幌

有卡啲凳特別硬

我全程坐green，所以唔太清楚

好柒

內陸機只表示交通方便程度，岩手羽田發冇優勢先冇機。東北六縣個問題係點sell 中港台客人落東京後肯入埋去。但張pass 要二萬令不少人卻步

有專機去，就係咁簡單

一張PASS算啦

真係返唔到轉頭....

坐到直一直

183?今次只係玩札幌 小樽 函館 係咪冇機會搭

以前覺得green好貴
而家覺得貴700蚊就有得靜d坐得舒服d好抵
唔洗同支蝗港蝗台狗一齊，就算白鬼有好多都一樣好嘈
下次用全國pass一定買green

琴晚坐新幹線成班鬼佬
嘈到拆天

4月21日の夜に本州方面から733系3000番台の6両編成×2本が札幌運転所へ向けて輸送されました。今年度の事業計画で快速「エアポート」増発用に6両編成×4本の計24両が増備されます。発注に伴う費用は40億円です。1編成あたり10億円の計算となり、1両あたりおよそ1.6億円となります。

之前有條片拷落椅背度鋼板咁

自膠上面post左

e5要坐grand

遊客用pass 坐新幹線住岩手反而方便過秋田， 秋田好難用來做base去東北其他縣

特急南下pass唔包

其實差啲, 同其他公路路線圖相比冇表示到不完全IC/JCT/出入口嘅方向

[edit]

agger

要坐grand 首選E7

等開到京都再一次過嘆全程

H5就等2031北海道

到時E7/E5 都退晒

E5設計上行到360KM?

好似設計行350後尾改左 360應該都得

因為可能去完秋田之後有一日會落名古屋，所以好煩，唔通又要用全國pass

我去十四日北海道用14日green，得一程撞到大陸人，正到呢

秋田去名古屋咁遠ANA算啦

我只係去盛岡同秋田，諗住 羽田>盛岡（2-3日）>秋田（2-3日）>名古屋（1日）>東京（1日）。但 R 爆頭都諗唔掂啲交通

未去過名古屋，中部機場去名古屋站煩唔煩

易到爆

秋田對外交通冇架快冇架直接 點做base
爭一條幹線級別嘅新幹線就已經爭好遠

µ-sky

咁睇黎札幌通車應該都未退哂，因鐵邊有錢換車

通車先2031比盡2033/2035

H5 2016通車 兩十年不到點會退
要退都500系先啦 過哂二十年

去咁多地方都係pass啦，咁多程ana都唔平

重有其他各級列車都得

到時應該好似E2系咁退下火線, 只行慢車

203X年
因鐵仲存在嗎?

死極都仲有札幌同函館喎

叫貨物變第一種鐵道啦

最重要佢唔係JR

jr札幌站內廣告

大把鬼佬揸全國去

靜岡多中國直航LOL有幾難明

NEVER

上次去到長野個個都拎全國出黎，心諗駛唔駛呀

鬼佬旅行社係咪冇地方pass賣

JR賣SKYLINER

去到當地買都得姐

東日本：再嘈cut你ekinet

JR北：我都係賺下廣告錢姐

因鐵:幫手俾錢賣下NEX啦

命名法則

鬼佬咁遠水路嚟得日本，梗係stay多幾日玩勻東西南北
全國pass就最啱佢哋

原來啲番號咁分

東北新幹線經常坐95同98
旅行辛苦過返工

東日都冇錢

叫因鐵倒貼賣廣告

咁啱睇到 好熟

錯post?

毒果副刊介紹北海道比羅夫駅民宿

好驚會廢駅..

JR東海列車到站前放送既音樂

Sor冇聽聲以為咩事😂

一介紹完有排唔廢

咪咁衰啦

紫薯邪惡拉絲抹茶隱世車站

十四日入面嘅十一日
返唔到轉頭
改行程無劃位坐自由席仙台福島呢啲都算，有程tsubasa full晒要去迫指定席，心諗，以後我仲點坐迷你新幹線普通位

得返三日

呢輪日日經過鶴舞聽到慣晒

日本有啲商場都有用

好似喺JR Gate Tower 同栄唔知邊間百貨店聽過

近鉄南大阪線の橋脚傾く、一部区間で運転見合わせ

仲要長響

請教咁多位巴打

用jr kansai wide area pass 呢家北上最遠可到鳥取

但正常最快係岡山上鳥取 但因為要買另一張山陰pass 先坐到呢條線

如果只用kansai wide, 由大阪去鳥取是咪好慢同好煩難複?

係好撚耐但好有風味，行山陰本線係正好多
有兩班はまかぜ唔洗轉車
其他都係浜坂轉一次車

城崎溫泉做總站嘅要轉兩次

謝謝! 可惜去過城崎溫泉了 唔係可以住一晚 再入鳥取
諗緊中間可以搵邊到做落腳點再去鳥取好

停天橋立玩半日再入鳥取?

NRT T3 擴建

運転見合わせの近鉄南大阪線 26日中の運転再開目指す

遲d有好多問題想問依度d大佬

『新緑がまぶしい初夏の里山へ！』

東京にも新緑の美しいエリアがあります！
快速「青梅 奥多摩新緑号」に乗って、新たな魅力を発見してみませんか？
車両は「わかしお」などで使用されているE257系（500番代）。青梅線初運行です！自由席もあります♪

5/26（土）・27（日）は、奥多摩駅で特産品の販売等を行う「おくたマルシェ」も開催します♪

◆快速「青梅 奥多摩新緑号」の詳細はこちら（PDFが開きます）◆

HTB NEWS
五稜郭公園の石垣が崩落 復旧のめど立たず

唔係即日來回同唔怕慢係可以的.但真係唔建議

慢遊玩埋京丹後 山陰一帶就都仲ok
純大阪～鳥取就搭巴士算啦

189系M52編成廃車回送

換票証差不多啦，最緊要張pass係一本野，唔好好似西日本咁

西日本直情免兑換

晨早要，廉航當道

豪盡買山陰陽坐智頭急行算

山陰岡山4500 yen 個張可唔可以坐智頭急行?
如果可以 就先買張2200 yen 一日, 坐去上郡 再轉智頭急行

想問下咁多位大佬
之後會去十幾日東京

頭個段時間會去富士急/富士山/長野

之後會去青森個面幾日

係咪頭個段時間買東京廣域（3日）最好？

之後去青森就買東日本（分拆5日）張pass?

長野想住一日

如果富士急我淨係玩鬼屋
朝早富士山，下午富士急鬼屋夠唔夠時間？

擴建部分會唔會寫埋紅色大字?

Never fly from NRT T3?

可以，但要轉多幾次車

點解既?

我見場pass 可以坐超級白免號 唔係就可以好快咁由上郡殺上鳥取咩?

大阪-姫路-相生-上郡

你去長野邊到？東京廣域最遠去到佐久平
如果你去軽井沢都回到本, 可以買

已經一個星期前預約左
估唔到都係book唔到27/5既SL北琵琶湖號
原來真係好多人搭

你又去旅行 有米到

好唔開心呀
已經就到成個旅程最後一日臨番香港前坐
成架車400個位都book唔到

2200yen個張一日pass唔坐得Haruka以外既特急喎…新快速就得

真係咁多人

買長野/新潟果張算啦

其實佢個機制係先到先得？
即係射要一個月一星期前既10:00就要預約？
我都已經10:53預約架啦

我淨係想去諏訪湖
住一日就最好

我長野只係想去諏訪

廣域pass去唔到諏訪喎
一係比錢轉普通車？

長野/新潟啦
廣域去唔到諏訪, 當你由甲府去都要補多2500羊一程
不如比多2000羊可以用多2 日

冇乜slot . 今年東京個價好硬.已經買唔到千五玩到盡機票

買東北+新潟pass不如買一張全國pass

想坐全程いなほ係咪得全國pass唔駛補錢？

你又岩

好難plan

對，或者一張東北一張新潟

唔係中間會有段斷開左？

都係酒田做分界姐

romance car museum
預定2021年春開業

aggee

咁我會俾多少少玩足十日兩張pass

睇你個玩法全國pass 要連續
東北同新潟/長野唔駛連續
買全國pass不如買green

加多少少系列

NRT 坐 skyliner 舒服好多
同埋羽田去秋葉原上野好麻煩

京急去品川轉

京急羽田國際terminal 上車無位坐
拎住行李又阻住人

我自己一個去 福岡
Budget 有限 預住同人合住
有咩宿推介 想住近博多

利申 次次去旅行都係獨立房架

利申 絲打

弘前-青森 普通車回程遲成6分鐘 攪到我趕唔到新幹線 要等成粒鐘...小城市普通車慣性遲到

Monorail差唔多
又chok又要上落樓梯

之前宇治返京都都試過遲3分鐘趕唔到班新快速 不過就唔駛得1個鐘

我今次真係

次次喺新青森等hayate 98都覺得好難捱，連便利店都關咗門

岩岩比人趕 話收鋪啦 咪阻住

在來線<>新幹線月台跑去最快要幾耐

你的名字

MONORAIL感覺係特別CHOK,就算北大阪甚至那霸都係

唔包行李有的

無扶手梯，個個都行樓梯
又行得慢
好多老人家

如果衝門跑嘅話，兩分鐘內實跑到上去嘅

已係大城市站都冇扶手梯

普通車要衝門跑 仲要拖gip最少4/5分鐘 我個gip放左向新青森 轉車時間得十分鐘 所以佢一delay就變得6分鐘 冇得追..

N700A-7000係西日本車

有個痴線idea 未訂機票
見5月坐支那航空公司去札幌都係二千頭
咁樣會唔會坐到屎忽爛
day 1 cts-釧路
day 2 釧路 三湖local tour
day 3 釧路濕原-斜里
day 4 斜里-知床半島-網走
day 5 網走市內-旭川
day 6 旭川-富良野-旭川
day 7 旭川-稚內
day 8 稚內-內陸機cts
之前去過兩次 道央同道南 基本上札幌小樽旭川可以直接飛左佢
要減磅既話係咪首先應該cut稚內

有排蝕

加日子啦

等緊史上第一條新幹線廢線

正喎

有得加既我梗係7月買14日東京來回上埋富士山先走啦
btw如果來回東京之後分別飛釧路同稚內好似又好少少

還返條路俾在來線啦

其實加速已經好好多，同埋再整多d EH800拉下觀光寢台車咪幾好…

廢左寢台根本就係自殺，我要快撘飛機啦

岩啦 唔加速慢到喊 盛岡以北
觀光就北斗以北都好正

知床要預多半日，如果你跟佢tour既話

咪就係，得架貴到飛起既四季豆
同埋而家咁多遊客就更應該推多d寢台喇，慢遊一流

同埋其實青函隧道上到160-180km/h；盛岡以北上返320km/h就fit哂

小意思啦~岩岩2月去左北海道一個圈，仲有東京入東京走，火車D時間過得快過飛機，食下野，訓下教就到
不過巴打你仲趕過我，睇到都辛苦，加多幾日啦

好想坐北斗星，可惜太遲先知

去住個間hostel懷念下

唔係好訓到膠囊酒店，之前訓過first cabin，有人行過都會醒

佢比膠囊酒店更唔隔音…

我搭巴士仲好

其實可以做到サンライズ既ノビノビ咁樣已經好好
平過新幹線特急料金，慳到一晚酒店錢，大把人狗沖

一野廢哂寢台真係弱智

比我去札幌就點都坐飛機 始終北斗星成20個鐘太難頂
開啲大路既路線 8-10個鐘訓醒落車
每程加幾千yen都狗衝啦

JR西中期經營計劃2022內容
－特急やくも2022年起順次更換新車 381系
－東海道・山陽直通用嘅700系2019年尾前換晒做N700系
－導入新嘅長距離觀光列車
－おおさか東線新大阪～放出間同嵯峨野線梅小路新駅預定年尾開業

381系

おおさか東線新大阪～放出間同嵯峨野線梅小路新駅預定年尾開業

呢個即係點解

之後應該好似e353咁唔用振子？

姐係大阪東線剩餘未通車部份會係2018年底通車；重有山陰本線既梅小路站(好似係最近京都鐵道博物館既站)都會係2018年底開站

之前好似試過借JR四國既8600系去試車
同埋E353系都有振子，但擺動幅度唔夠E351，但可以做到相近過彎速度

但係山陰本線黎講o既話
京都下一個站就係丹波口
丹波口同京都站中間仲開多個梅小路站
唔會太近咩

おおさか東線

梅小路新駅

得個1 2度就唔好叫振子

講開山陰
有冇人試過坐哂成條山陰本線

冇錯但個人覺得係丹波口-二條或者京都-丹波口站距遠咗啲
因附近再發展加個站畀佢係無可厚非, 方便要緊
以前呢度都有臨時站

用氣袋既應該唔係叫振子，只係普通車體傾斜，振子意思係鐘擺，嚴格黎講係形容車體因應過彎自然fing黎fing去

其實點解要廢寢台

試過冬天街去丹波口，中央市場又吉陰陰沈沈加無人 好撚恐怖

大家都叫慣擺式車做振子 利用氣袋做強制車體傾斜都叫做簡易振子式
真振子車得番国鉄381系同四国嘅2000系同8000系 JR北嘅キハ281キハ283系已經封印咗振子機構所以唔計

梅小路駅不知幾有意義
唔講再開發呢啲
你見駅舍設係京都鉄博隔離就知啦 一出閘就係

坐過

加個站好呀
京都站行去鉄博行到仆街

東海383系唔係振子？

885系呢？

終於忙完轉公司Ｄ嘢可以上返水

日文wiki已經分類到好嚴格，列舉曬唔同種類既車體傾斜列車

使唔使要三日時間?

唔使啦 我分開咗兩日坐咋嘛 住一日鳥取
如果坐特急應該一日都得

坐特急13個鐘
可惜萩嗰邊冇特急...

數漏咗
仲有東海383系 jr西283系キハ187系 九州883系885系同智頭急行HOT7000系
呢堆全部都未坐過

振子氣動車最高

啱呀

利申：京都民宿住丹波口

北海道果部冇振子都振到pk

一陣行福知山廢鐵線

最好坐一定係HOt7000，有時出街或者放工，見到都會俾650円坐第一卡展覽席

＜ＪＲ北海道＞夕張支線に「廃線フィーバー」（毎日新聞） - Yahoo!ニュース

預左喇，又少一條

逼人坐新幹線

黃金週開始,江之電例延遲

我5月尾玩張東北PASS
繼續5日既話點安排好?
第1日: 東京出發
第2日:
第3日:
第4日:
第5日: 返東京(夜晚返到都OK)

依家淨係想去恐山, 有冇咩景點推薦? 我鐘意食野+睇景+行下山

只見線
SL銀河
五能線
青函海底隧道龍飛斜坑

話電壓唔岩
但之後又借EH800黎拉

原來有D咁既地方

有冇景點？

第一次去日本東京 想問下酒店住邊區交通方便啲？
有無上網卡推介？

原來2020系已經早幾日入左東武行車去南栗橋

上網卡搵隔離post好過啦

我講嗰啲咪景點

伸手到咁你都肯應佢

上Google搵東北遊記苔囝寫既仲要中文無一千都有五百
由青森白神山地到八戶八食center到大湊灣再玩埋秋田大曲都應有盡有任君選擇

腦都懶得用其實可以考慮跟團

又係支那賤畜搞事

自動駕駛

高速鐵路玩自動駕駛？又想黎多鑊溫州動車事件？

夜晚同新幹線

咁搞翻當年既夜行新幹線?

溫州唔係衰人為咩
嗰陣好似係因為信號故障

咁我寧願信連登仔多過台仔

day2去稚內再去根室
day3去出雲大社再落櫻島
day4去埋首里城同美國村

屌你叫你講1,2個景點都起曬槓
你自己都識講成張東北pass咁撚多地方
我繼續5日點去晒
係度問岩傾咪留底1,2個自己去過又幾好既景點比我囉

旅遊交流區叫人去睇台仔blog 唔好係度問有咩推薦

唔係鐵道迷

交你老母個流咩，你有咩同大家交流呀？真係拎你老母出黎交流咩

伸手等人餵重屌返人轉頭，呢d賤種乞衣無得頂

笑撚左
咁第一次去日本d人全部唔撚洗入黎問野啦

依d老屎忽心態真係好乞人憎

咁google都搵到既又的確唔撚駛入黎問既

台仔除咗啲餐廳食評之外都仲信得過嘅
btw東北六縣咁大咁多景點 google吓睇吓有冇咩地方想去先啦
我去十日東北都覺得完全唔夠使

唔係話我地小圈子，但呢度開宗明義講到明係鐵道交流，你入得嚟問有咩推介一定係呢啲架啦

推介完又話唔啱，唔推介又話我地扮老屎忽，好難服侍喎

SL銀河同五能線邊係鐵道迷景點
唔通嵐山小火車都係鐵道迷先坐
條友根本係想有人幫佢plan晒

呢d賤畜唔撚駛理佢，一係假膠一係信教信到痴左線

都同鐵道有關啦

btw 已經唔想理佢

我已經畀左plan佢，唔駛再理佢

btw 好想去青函海底隧道記念館

其實坐SL入隧道唔閂窗係唔係SL觀光嘅醍醐味
之前坐SL銀河，好多人都開咗窗，然後成日入隧道都煙霧瀰漫

我都好想去，奈何總係夾唔到
黎緊暑假又想玩東海道

有得開窗當然開喇
正如去台灣坐南迴線普快線都一定要開窗感受下

係
坐SL一定無成頭全身係煤粉先開心
有次坐SLやまぐち我同對面都買左杯裝雪糕食

一過隧道就要用手冚住杯雪糕 因為煤煙會谷哂入車廂

開窗真係好正

試過係四國土讚線想開窗，都未準備開就有日本廢老叫我唔好

咁老人家唔吹得風姐可能，算喇

大家嚟緊返鄉下驚唔驚麻疹
搞到我7月頭請咗假都唔敢買機票住

有, 淨係宮城都覺得5日唔夠 所以先係度問

得啦, 你自己繼續圍爐啦

係咪比日本國內人買？

講俾你知
有地方係高危地區但冇感染數字

只包普通飛 要補特急飛

外國人比日本人仲緊張嘅麻疹

去台仔論壇問應該俾人炮得仲甘

係呀屌埋你老母添啊

香港人唔驚下化，細個打哂疫苗

隔壁有post講緊 要去醫院check夠唔夠抗體 打左都會唔夠

日本連新聞都廢事講
最多講下你班外國人因為咁而cancel行程
旅遊業大受打擊

係，不過你都可以買，但對外國人黎講唔算抵玩

想問下有乜pass抵用
DAY1
下午 9:20 HKG上機
DAY2
上午 2:00到KANSAI機場🇯🇵
去Airbnb check in
瞓到自然醒之後去心齋橋行下
DAY3
去USJ 🎢🎡
DAY4
系大板行下
DAY5
京都
Day6
奈良撚鹿日🤡
DAY7
行下outlet22:00機

唔洗都得啦

無乜需要pass，散買重平

大阪市内

btw,系你老母 係大阪 唔係大板

終於捉到 不過其實佢都噴得幾靚

小田急線一段路軌出現沙土崩塌

有日本人黎香港影車
不過已經走左

如果我去九州8日7夜係唔係買5日pass好d?
day1會由去大分到住
day2會去別府
day3會去由布院
day4會返去博多果頭住
DAY5-8都會留係博多果頭
咁我買幾多日pass好?
岩岩禁完個APPS有分咩特急果D,pass搭唔搭到定係要再買飛?

香港鐵路其實都有佢既特色既，係我地住慣左唔多覺姐

買北九州五日喇
特急個d如果你要劃位既話要去綠色窗口(售票處)出多張指定席卷，而北九州五日pass最多可以劃16次位

唔識搵地方影
車站影又比職員煩

如果我係APPS見到係寫住新,地既ICON係唔係姐係pass唔包?

好似呢個中間咁就唔包?
※不可搭乘小倉～博多區域的新幹線、地下鐵、其他私鐵與巴士。
見到呢句野有D唔清楚係想點

地鐵本身唔包
博多去到小倉嘅新幹線係JR西日本路段
所以都係唔包

舉例說呢架就可以?
唔好意思咁多問題問

在來線特急可以

唔該哂巴打解答
上年去左次大阪京都但係有個FD做導遊乜都唔使諗
今年同FD2個人去但乜都唔識
有D不安

自己plan都有樂趣既，google完有唔明隨便問

自己幾鐘意東鐵站
香港得東鐵站先有火車個種feel(唔係好識形容)

自己plan火車好玩呀
係咁刨えきから同乗換案内

我都想試下坐SL果時開窗 ，可惜SL冬の湿原号無窗可以開

三年前特登打多次

四季島1周年

所以只可以

唔該巴打們 想問下遊北九州六日買 jr pass定sunq pass好？
驚搭巴士會唔會好慢

緊係 向呢個post一見到咁正即刻買左兩款 北日本用非企鵝果隻 去西/九州用企鵝🐧

跑幾多里數？

係啵未入機 計下先 應該唔算多

主要呢幾程大野

東京》西明石

西明石》名古屋、名古屋（米原經由）〉富山

富山（大宮經由）》札幌

札幌》（中間跑三大櫻花）〉東京

富山-札幌-東京

算啦 有pass原諒一次啦

btw 張乘車記念空白位有圓虛線，但個印正方形

你唔講都冇留意

其實想搭多幾條線 不過春天風景太一般 秋天會搭哂成條奧羽本線

影車唔開閃光燈多數冇事

啲職員通常都係多一事不如少一事，見影得低調通常當睇唔到

西武鐵道落電車廣告喎
FF緊JR東落地鐵車身廣告

到最後plan得成，會好有滿足感

正,去宮城咁岩星期日,可以上去蔵王刈田山頂

西武個電車廣告好似有幾個月

未来をつくる「銀座線運休」。2018年5月3日～5月5日、銀座線は渋谷～表参道駅間、青山一丁目～溜池山王駅間を運休します

九龍人，好少過海

唔係落西鐵會好啲咩
落E231系山手線色

繼700系同223系,227系,仲有東武70000系 都有份合照

Chi-na鐵道情報及旅遊交流區
高鐵自動駕駛 時速350公里

嘩有ATO好撚勁喎

阪神5700系同SP1900

東武70000系同SP1900併結

架車成架500系咁

應該係323系？同700系有合照過咩？

睇返日本十幾年前有一段講700系嘅片就會有

十幾年前既片

架千九係咪長期擺喺果度唔用

JR北海道有冇咁窮

我都想問 定拎黎做demo case

唔係已經唔再訂日本仔野？

ゴールデンウィークの後半4連休がいよいよ明日から…！ 本日お仕事の方は（担当ももちろん）あと一日頑張りましょう！

毎年5月初旬に恒例となっていた、名古屋・丸栄百貨店での「鉄道模型展」も明日5月2日から開催です！ 各種報道でも伝えられている通り、丸栄百貨店自体が今年の6月で閉店が決まっており、この催事も今年が「ラストラン」。15年の歴史にピリオドを打つことになりました。

このイベントがスタートした2004年頃と言えば、2005年の「愛・地球博」を控えて名古屋地区が空前の好景気だったと記憶しています。「東京や大阪よりも名古屋が元気」というのは何も一般社会だけでなく、鉄道模型の世界でも異様に名鉄の車輛が充実したのはこの頃からでした。スタート時にイベントとしての地歩をしっかり築いたこの催事、大手メーカーの積極的な関与もあり、地方開催イベントの先駆けとして大きな存在感を発揮していたと思います。

今回、惜しくも会場の都合にて一旦お終いとなりますが、それだけに地元のファンの皆さんはぜひこのラストランに駆けつけて、盛り上げていただければと思います！

↓イベント公式WEBサイトへのリンク

日本近年好似成日有百貨公司結業

個消費模式唔同左 你諗下對上一次去百貨公司買野係幾時
「買野」，唔係去借廁所

位於京都高島屋既精靈中心

E 座野要重建

JR新千歳空港駅 苫小牧、道東方面に直通 国交省が大規模改修検討

石勝線を接続、利便性が大幅向上
国土交通省がJR北海道の新千歳空港駅と周辺について、大規模改修の検討に着手したことが1日、同省関係者らへの取材で分かった。駅を千歳線の本線に組み込む形で苫小牧側に貫通させるほか、石勝線を接続する構想。実現すれば道東や苫小牧方面への接続の利便性が大幅に向上するほか、経営難にあえぐJRの増収効果も期待される。事業費は1千億円規模とみられ、早ければ2022年の完成を目指す。政府高官も構想を把握しており、検討が順調に進めば19年度の概算要求で調査設計費が計上される可能性もある。

空港利用者の増加が見込める
構想では南千歳―新千歳空港間（単線、2・6キロメートル）について、苫小牧側への貫通のほか、複線化を行う。帯広・釧路方面に通じる石勝線の起点も南千歳駅から新千歳空港駅に変更する。

国交省は今後、JRの経営状況なども踏まえて事業主体や財源確保の調整を進める方針。

1992年に開通した南千歳―新千歳空港間は、現状では本線から分かれた行き止まりの「盲腸線」。空港から札幌へは快速エアポートで直通で行けるが、道東方面や苫小牧・白老方面には南千歳駅での乗り換えが必要で、観光客をはじめ空港利用者の利便性が課題とされてきた。構想が実現すればこれらの乗り換えが不要となり空港利用者の増加が見込めるほか、快速エアポートの本数増なども可能になるとみられる。（広田孝明）

我都想買，但佢啲大站鬼咁多人
無得好似郵局啲當地名信片咁輕鬆買

有得撚喎，唔洗下下搭去千歲轉

機場線可能玩苫小牧直通

其實咁改都係為方便特急直通機場啫 去道南道東啲景點都方便咗直接咗引多啲客用空路+鐵道
係爭在苫小牧～南千歳唔再係一直線靚線形

用全國pass一個站都搭新幹線好爽 而加返到香港搭港鐵 好大落差 好想死

東京-上野

不過拖gip上野站得一部電梯 仲要勁遠先行到東京向既月台 扶手梯全部向上方行

其實南千歲個站幾好影

大混雑なのに大赤字「舎人ライナー」の不思議
2016年度、鉄道の混雑率でワースト5に「新顔」として登場した「日暮里・舎人ライナー」。JR中央線快速や東急田園都市線よりも高い混雑率最大188％ですが、赤字だといいます。

勁多人搭但都仲係赤字

係咪又係還債還到變赤字

巴打我又要搵你啦 請應tg

話說我拎pass特急，洗唔洗去窗口拎飛

指定席要

但係我坐自由席，又想拎特急卷咁未一定要窗口

冇得拎
pass已經係乘車卷+特急卷

仲諗住下次去坐有得拎

除非你補飛去pass以外嘅地方

有得拎我間房一早用磁帶飛做牆紙

果張叫指定席券
特急券同乗車券已經比張pass cover咗
劃咗位唔該坐返果班車果個位
切勿no show
唔好影衰香港人

如果要畫位，我一個站都唔會畫啦

諗下都J出血

有時搭覺得一個站都要畫位好煩
但係唔畫就拎唔到張飛

普通價錢
特急車廂

想問下點解星期六冇時間表?

GW期間中のダイヤ表示のため、5月5日(土)の列車情報は休日タブをご確認ください。
通常ダイヤは5月7日(月)の時刻表更新後にご確認ください。

但係我依家係YAHOO乗換案内都搵到星期六既JR資料
定係我7/5之後先再睇時間劃位?

同時覺得好似好衰咁

啲pass幾時會轉IC卡姐

由東京搭到大東北出閘扣¥0嘅感覺好治癒

東京去上野搭上野東京線正啲喎 升到勁高

講過
實際上無可能

講起0yen，剩係收過0 yen精算卷

搞乜鬼

坐NEX去成田T1，但本身張飛係去T2T3

btw Pass咪鬼轉IC card啦，轉左IC Card點儲

唔好咁啦
又唔係我講先既

又唔會話冇得儲嘅

不過轉做閘機讀到嘅車飛都好

西日本就係轉做咁，搞到同其他pass唔一樣

西日本加入N700S開發

正確嚟講係山陽新幹線新車會直接採用N700S
福知山線事故之後JR西啲研究經費大多用係安全對策方面 至於開發新高速列車呢方面就一直停滯
考慮到自行開發新車需時長兼涉及大額投資
同埋N700S嘅「標準車両」設計有住相當柔軟靈活嘅運用彈性 正好符合JR西需要
因而決定導入N700S作為山陽新幹線嘅後繼車款

好官腔

都係照篇新聞照講
不過咁確定咗至少未來十幾年半個日本都係N700系嘅天下

仲可以插pass出指定席飛

張飛係點樣？

同JR車飛一樣大
btw西日本至少有三款，另外兩款仲有分傳統版本同埋海外實體票

本日、JR東京駅の自販機補充スタッフがついにストライキ決行

但JR西搵邊個整N700S?
佢個好朋友川重好似冇份整N700S

前兩日先發生咗單巴士司機工業行動，今日又有一單
係個別事件，定係趨勢？

日本車輛？
btw川重應該永不錄用

變左咁樣一張飛，唔洗行人手通道，可以入閘機

近畿車輛
話晒JR西係佢嘅股東

N700系技術成熟、性能屈機、價錢合理，好難唔用佢喎
當然JR西要睇東海頭都係原因

日立同日車一定有啦 西日本N700A全部都係日立同日車
係睇下近畿有冇份
但日車個台車都有裂痕

想問下電車go（Amazon jp)個bugs fix左未 點樣買冇bug既版本

我剩係知原廠要收回，但我唔知點畀返佢

填咗官網張form，然後將架主機入箱寄返畀Taito

但我經amazon jp買，都得？

Taito話連amazon特別版都係修正對象
問題係要有日本收件地址 (唔知集運地址得唔得呢)

姐係唔係特別版都應該得？
同埋日本收件地址呢樣野就…

佢個修正程序
填form留地址 > Taito寄回收Kit畀你 > 用佢個回收Kit寄部機返Taito > Taito整完再成部機寄返畀你

咁睇黎要搵日本巴打幫下手

一石擊起千層浪
BTW之前果單罷工好似冇哂消息

幾時先燒到JR

諗住買北陸地區張pass
係入閘機既pass?

好多張 你問邊張？

有冇巴打坐過ムーンライト信州/ムーンライトながら

點解近鐵啲車連個mon show目的地嘅都冇

竟然可以同烏蠅頭一樣貼個路線圖就算

呢張
諗住駁埋松本立山黑部果張一齊用
最衰中部機場無得換
唔可以補錢坐特急去到福井

就算大手私鐵好多都係咁

近鉄對上嗰次整新通勤車都已經係零幾年嗰陣嘅series21
一嚟近年冇整新車 二嚟近鉄都未諗住幫堆車做翻新 自然LCD資訊系統呢啲新科技就同近鉄無緣啦

唔[img]

唔係JR 西不嬲係咁既咩 個紙套已經唔見左

自膠

豪華寝台列車「四季島」1周年 半年先まで予約済み(18/04/30)

幾貴都好
依然大把人爭住坐

根本寢台係重有需求，一刀切cut哂真係痴線

其實仲包含打卡心態
如果用架285系(撇除電壓訊號問題)，就算晚晚A寢，但噱頭唔夠，達唔到show off既目的，我就覺得未必會班班都full book

假設我只係東京來回大阪1次（14日），回程經名古屋
買全國jr pass 會唔會好傻豬

以前係咁架

14日全國就一定唔抵

用ex早特 一係こだま好似有外國人優惠

東京來回大阪本身就好傻豬
除非有特別事

想縮水東京大阪可以搭內陸機

HND ITM
ITM仲要裝完修世界級

性質又有D唔同
四季豆/瑞風呢D係上野出發玩完返上野
以前係坐單程
隨住新幹線線發展要Cut係無可厚非
但普通果D寢台10年前都已經Cut哂咁滯
北斗星仙后座Twilight全部都有特色
根本唔Cut都得

細個好想坐
富士はやぶさ

其實搭飛機真係分分鐘仲平 仲要快好多

如果新幹線上到山陰同四國
285應該都會收皮

上到都唔攪啦 邊有客源

大家覺得北九州
去由九院/大分/別府,之後去返博多9行
唔會買好多野,去8日預算幾多好?
我諗緊8萬羊夠唔夠

唔係好夠 8萬円唔包車費住宿？

住就比哂
車就因為分左住係大分/博多所以會買5日pass

唔係豪洗、唔計買野1日10000yen都好夠

本身程機都要個幾鍾, 加埋check in,攞行李同來回機場時間, 有冇可能"快好多"

其實係咪真係因為電壓問題先取消北斗星同仙后座

因為新幹線去岡山轉在來線去高松/出雲都唔慢得幾多，相反新幹線去函館轉在來線去札幌咪更加耐

似係東日本唔想做多過冇客

JR九州はこのほど、久大本線について2018年7月14日始発列車より全線での運転を再開すると発表した。
終於全線運轉再開有期

車頭就有既，大大部EH800搞得掂
似係JR東+北無心做多d

我指木靈號 應該都快過佢既

豐肥都係未有消息

豐肥睇落有排搞

同埋久大有由布院客嘛

一萬羊係包酒店機票除返開？

唔包啦

有Pass 要買.點入code

非常有用多謝

金鵬會員？

佢個checkout有得打金鵬編號儲分
應該大陸有份開？

咁豐肥係地震引起，冧哂隧道/地基移位/不穩實要搞耐D；不過豐肥應該都有D阿蘇客掛

金澤來回富山 有pass新幹線當巴士搭

定東京<>品川

Google map寫東京距離上野 4km /品川7.1km

實際路線距離係3.6km/6.8km

某徳島車掌
把聲連個tone都真係好似菲利

字少圖多

香港買到？

之前係三聯見過

尋晚係旺角某樓上書局買到，原價217，折左178
平過台灣買

有時真係唔到你唔配服
福知山事件過左十幾年
個網站主頁仲提住單野
之後到左o個日發生事間架車經過o個到仲會長響

一單咁嚴重既人禍又點樣唔引以為戒
雖觖JR西唔多似有汲取教訓

好正 雪菜你都有玩模型？

営業用の「100」から「800」のなかで唯一ない「600」

およそ半世紀前の1964（昭和39）年に開業した東海道新幹線、団子っ鼻で親しまれたその初代営業用車両の形式は0系でした。そして、のちに登場した車両には、100系（東海道・山陽新幹線）、200系（おもに東北・上越新幹線）、300系（東海道・山陽新幹線）というように形式番号が振られていきました。

このような3桁の形式番号をもつ新幹線車両は、次の通りです。おもな使用路線と運用期間も記載しています。

・100系：東海道・山陽新幹線、1985（昭和60）年から2012（平成24）年まで
・200系：東北・上越新幹線、1982（昭和57）年から2013（平成25）年まで
・300系：東海道・山陽新幹線、1992（平成4）年から2012（平成24）年まで
・400系：東北・山形新幹線、1992（平成4）年から2010（平成22）年まで
・500系：東海道・山陽新幹線、1995（平成7）年から
・700系：東海道・山陽新幹線、1999（平成11）年から
・800系：九州新幹線、2004（平成16）年から

900番台は、線路の状況を検査するための923形新幹線電気軌道総合試験車、いわゆる「ドクターイエロー」や、さまざまな高速試験車など、事業用車両に用いられています。

ここで唯一、600系だけ存在しないのはなぜでしょうか。

「600系」になる予定だった車両がある
じつは600系は、東北・上越新幹線で1994（平成6）年から2012（平成24）まで使用されたオール2階建て車両の「Max」ことE1系に付与される予定でした。

JR東日本の元会長である山之内秀一郎さんの著書『東北・上越新幹線』（JTBパブリッシング）によると、E1系は当初、国鉄時代の付番を踏襲して「600系」と仮称されていましたが、国鉄分割民営化によって「会社が分かれた以上、JR東日本は独自の形式名をつけることに決め、初めて『E1系』という呼び名をつけることになった」といいます。

以後、JR東日本の新幹線車両は東北・上越・北陸新幹線のE2系、秋田・山形新幹線のE3系、E1系に次ぐオール2階建て車両「Max」のE4系というように、「E〇系」という形式がつけられていきました。

そして近年は、JR東日本のE5系をベースとするJR北海道のH5系（東北・北海道新幹線）や、JR東日本と共同開発したJR西日本のW7系（北陸新幹線）など、JR東日本と共同で運行する他社の新幹線車両でも、これにならった形式が登場しています。

咁好夠

冇
屋企得隻旅遊展買pass送嘅Q版289系

消失的600系

只係買先頭車返黎擺，唔敢買全編成返黎
(雖然都有兩set )

上網查尾班車，日暮里站資訊會停駛即係點解？

唔明你講乜，你查邊度去邊度既尾班車?

買

我入左坑 不過得e351全篇

新幹線先頭車差400系搵唔到
雖然入面有d係卜三力

卜三力質素差好遠 去秋葉原買部二手先頭車可能仲抵

我得E231系角落生物版同Kiha85 Wideview Hida 5輛編成

先頭車唔係咁易搵，特別係香港真係要等人放
一係就要去日本先搵
而家得0系、700系、800系、200系、E4、E5係Tomix/Kato

下次記得去日本 搵ポポンデッタ
大把二手先頭車

我就有n700-1000 4卡

全三卡/500系/h5/e6/e7/doctor yellow

上次去仙台特登去左，買左萬幾yen

暫時有

機關車: EF210, ED79, EF81*2, EF62, EF63*2
特急: 189 系，489系
客車: 24系
貨車: コキ100 タキ1000 コム1

朋友擺低左套SL，185系同一套東京地鐵(唔係好識分地鐵)

主力儲橫輕用過既車同貨車
黎緊想買北斗星或者はまなす

買呢間

ＪＲ東日本 Ｅ２系１０００番台 はやて 1/87 16.5mmゲージ

基本４両セット 完成品 ２９０，０００円（本体価格）
中間４両セット 完成品 ２１７，０００円（本体価格）
中間２両セット 完成品 １０８，０００円（本体価格）

學人哋東日本咁改做BRT算數啦

佢個度山區黎，搞BRT成本分分鐘同復修差唔多

哪有錢..................................

去開櫻木町上佢本店睇下，非常好J

得個睇字 睇完仲傷心 不了

仲要係HO scale

都要加柴頭幫手

山口去津和野一路上山
所以話磐越物語架SL真係好勁，又長距離又上山都係單機

登別 第一瀧VS石水亭
巴打們會點揀

細個果陣一直都好想坐北斗星
宜家變到得番Sunrise Express可以坐

有呀

以前FF過飛大阪Twilight上札幌,仙后座落東京再北斗星上札幌
可惜到我有財政能力時已經得返仙后座

x2
直接叫佢退錢
不過其實無損失

通常要早幾多買飛

正常半日內一定賣曬
頭尾班，星期五六日就1001賣曬

189好似得返行信州果抽N102
如果要搭就要坐呢架

我至少有一張pass真係出到 呢個網有折果時堅係平

我做比code你地既都買唔到 無人用到架啦

想問吓如果用JR PASS(北九州5日）劃咗指定席後趕唔切班車又或者行程又變而唔坐
咁會唔會有罰款或者影響？

劃左位就去取消返

唔會，但最好去取消空返個位出黎

用全國pass 搭自由席嘅車就咁喺人肉閘口曬證之後就可以直接上車？

對

香港條膠鐵唔可以直接買飛去北京，需要廣州南落車再買票
咁唔差在過關啦

賣港最緊要
再嘈捉你上大灣區住

落車再買飛真係on9
如果直上北京
不如坐飛機

其實有時都聽話會車輪空轉
不唔洗補機拖長編成仲玩左咁多年都算係咁

鳩鐵9粒鐘快過你搭飛機幾個鐘

空中管制

唔知支那係咪會用空中管制黎迫人搭鳩鐵

昨晚睇長沙火車票.仲貴過我去大阪

會，而家都隨時管你半日

去北京支那係咪有夜行

唔包夠呀何?

我想訂北九州

我睇呢條LINK係50X
但係下面又71X,姐係點

唔包酒店機票得食同坐車要洗錢.全部有限數

上兩個星期搭完，感覺上行得幾快下

504係南九州3日Pass
北九州5日係719

唔包飛住搭1萬円1日咁夠嘅

齋食飯都玩夠有突

個價咁平ge?0.0637

想問下廣島去鳥取
應該買邊隻pass

見中間轉車好似唔包

虹橋好似冇咁嚴重

想問下各位巴打
九州pass係連續3/5日使用
可唔可以提早辦理同activate

例如我今日7號到埗 又驚幾日後d特急冇位 就係7號去櫃枱講10號先activate 個pass 咁就可以拎定11 12號d車票

咁樣做得唔得

book到

北九州PASS係一用就連續5日去用 ?
我仲以為可以好似大阪綠色果張咁果日用第一次先當一日可以卡啦卡啦咁用

J R 好似得東日本果兩張係計入閘

彈次pass仲帶北海道

山陰岡山pass

有。好似珠海開

可以

山陽山陰pass先包哂，山陰岡山pass都唔包新幹線

深圳都有

強國膠鐵永遠都係軟件九流

感謝

龜鐵而家又話西九有另一個counter 賣🇨🇳嘅其他車飛
頂你，做主席自己都唔熟書

學紅磡咁收超高手續費？

不過好似唔可以揀位，只可以揀窗側/通道側

yes

整間中旅社係到咪得

中女社

死傷者家屬畀咗JR西唔少壓力

好似事故現場座紀念館
都係家屬要求至搞得成
(JR西原本係打算將棟樓拆咗佢)

Ctrip 果D 又點用.広州南去長沙單程約四百港紙.夠我去大阪

坐到就得啦
不過一定揀窗位
係咪日文網都得
中文網登入唔到又註冊唔到

JR 東日本今天宣佈將推出新形觀光特急列車 E261 系，並行走連接東京與伊豆地區的特急。

JR 東日本預定引入兩組 8 卡列車。1 號車為首創的プレミアムグリーン（Premium Green）車，另外 4 號車設有提供麵食的ヌードルバー（Noodle Bar）；其餘車卡為 Green 車，當中兩卡設包廂席。

列車外觀的碧藍色表現了伊豆的天空與海洋，白色則代表沙灘，而黑色則配合城ヶ崎海岸的岩石景色，另外車身上部則設有天窗增加開放感。列車由奥山清行的 KEN OKUYAMA DESIGN 設計，而 TRANSIT GENERAL OFFICE 則負責ヌードルバー的策劃。

プレミアムグリーン車採用 1+1 大型座椅配置，行李安放位置設在座椅下，並不設行李架；ヌードルバー設開放式廚房，並有吧台及包廂席讓乘客進餐，而餐點亦能送至 Green 車包廂內。Green 車包廂設計則仿照咖啡廳，可容納四至六人，而 Green 車座席則是基本的 2+1 配置。

基本設施方面，車內將獨立設置大型行李架，另外座位則有充電插座，以及提供免費 Wi-Fi 服務。

幾靚

舊有既superview會退

未必 可能純粹加多款豪華特急 好似近鉄嘅しまかぜ咁
btw又多一種JR Pass坐唔到嘅class

唔似

今年jr青森巴士唔俾預約？

全國21green咪坐到

Premium Green

JR 東日本預定引入兩組 8 卡列車。1 號車為首創的プレミアムグリーン（Premium Green）車，另外 4 號車設有提供麵食的ヌードルバー（Noodle Bar）；其餘車卡為 Green 車，當中兩卡設包廂席。

兩種唔同啵

剛剛 UO Sale 買咗明年3月中機票，諗住帶阿媽去東京5日
自己好耐無去東京，阿媽未去過日本

想去輕井澤，富士山
唔知仲有無推介？阿媽唔行得太多樓梯

明明就係Gran class

21green都已經坐唔到gran class同九州嘅dx green啦
新呢隻premium green反而會包？

我覺得似係代superview喎
251系嚟緊都30年車齡, 同E261系定位又似
我估先退90年嗰兩抽251, 睇反應訂多兩抽新車代埋剩返92年編成

直接叫埋 Gran Class 個brand會唔會好啲

撞左新幹線，日本人設計既booking system應該會出Error

唔洗預約 去到排隊

如果唔book係咪唔洗上

其餘車卡為 Green 車，當中兩卡設包廂席。
其餘為green呀 即係部車有正常green

其實我只係指premium green sor

我都睇錯 原來講緊class

上年撞啱紅葉期去八戶入奧入瀨
搭同一班車唔使book架喎
預鬆少少時間去站頭排隊就得

JR東似乎打算用E261系吸納多啲高消費客 (即係而家SuperView 嘅Green客)
之前有話E257系換185系 行Odoriko，車廂升級咗應該可以吸納番原SuperView嘅普通客

我諗緊JR東會唔會係用2抽E261系 替代而家嗰4抽251系
而部份SuperView班次就會改為Odoriko

251個雙層都係特色黎

仲有單層車 Hi-decker 加 大玻璃

黎緊十月尾去個頭，擔心啲交通咁

除非你中途上車 咁就一定一定要準時上車
如果唔係miss左一班就要係山入面等

總站就唔使太擔心 上次我八戶上車黎左兩架JR巴士
一班正常 一班加班
返出八戶嘅尾班巴士有三架

基本上都唔洗太擔心

架車真係好好坐

同樣喎，睇紅葉

我諗住有日係青森-八甲田山-十和田住一晚

八甲田纜車站係咪有大型locker？

我無兜上去喎 幫你唔到

我應該係八戶入奧入瀨，個晚住休屋，第二朝先去酸湯溫泉
咁應該都會係總站上車

上個月搭完

搭左1個站東京-橫濱 落車果陣車掌問我係咪落錯

我新宿上車
查咗飛先有得上車
重要自己包咗成卡
而且可以後面展望

咁正 後展望都冇人搭

嗰日星期一嚟

JAL 想開LCC

好事來 最好再有廉航飛羽田

HND冇slot了

平日客量都幾慘淡
嗰時我坐8號車都係得10人以內，隔離9號10號車就直頭1個人都冇

一路去到伊東都係得我一個

正常過左橫濱都冇人上車

支港鐵道情報及旅遊交流區
時事台－[9upper] 馬時亨：膠鐵與飛機不同內籠好細，可能大型行李唔可以攞上車，開咗車會習慣

學術台 - 《連登鐵路討論》

佢呢句同趕客搭飛機有咩分別

仲要自己搬上搬落
我check in完就到埗先再見返佢

可能佢就嚟諗到學LCC度尺收行李費

似係啦 唯一會搭既原因係唔洗驚空管

高鐵其實最啱即日來回商務客
好似上海去杭州、南京
成都去重慶
要坐長途既，就連大陸人一般都唔會坐
啲人都係揀飛機先，之後高鐵

龜鐵啲business人會唔會俾我哋噉講中咁戇鳩呀

又係 太長好慢

寄埋行李唔使煩

車程4個鐘頭以內的範圍，高鐵最有優勢
但係由香港出發，唔計廣州 4個鐘頭可以去得到嘅地方都係

香港到廣州南中間d站
係咪無直通去其他地方既車

去長沙都算方便既
不過香港要去既都係去做野睇工程
過幾年仲有無咁大需求就真係值得商榷
另外飛上海夏天雖然成日有空管
但我唔覺得成日飛既人會因為高鐵時間穩定而唔坐飛機
你做開菠蘿會儲開club pt都唔會放棄啦
仲有空管都唔係一定
舊年飛大陸最遲果次都係delay 2粒鐘，比你都廢時坐高鐵啦
高鐵根本上搵笨7

想問下係咪所有pass兌換果日唔一定要開通
但都可以先取指定席卷

日本就話4小時範圍姐....大陸計埋空管就唔止

可能好似香草咁集中台北算

仲以為好似H5咁有行李架....學哂東海衰野

最弊馬時亨連葛西敬之嘅一成功力都學唔到

都唔係佢一個人問題咁簡單

傻啦, 成車大陸人
你覺得SET 幾個行李架就夠用

荷物車

搵卡做行李卡啦直頭

直頭做埋速遞啦，淘寶集運

你的行李已被炸毀

老實講，間速遞公司都幾交帶

推下post

香港鐵道情報及旅遊交流區

MTR Corporation Limited plans to introduce QR code based payments directly at its existing Automatic Fare Collection (AFC) gates. Passengers will be required to pre-generate a QR based transit code prior to entering / exiting the paid areas of the MTR Stations. At both the entry and exit gates, passengers will be required to present their QR code and the information collected will be used for journey construction and fare calculation. Charging of the fare will be based on a travel first and pay afterwards mechanism. Interested parties should have a Stored Value Facility (SVF) License or shall be a Payment Card Scheme Operator recognised by the Hong Kong Monetary Authority. The Contract includes two packages. The first package includes the appointment of an exclusive partner to fund and build the electronic payment system at the existing AFC gates. The second package includes the submission of a proposal to use their QR code payment services at the existing AFC gates.

日日俾前面個大媽阻住入閘不是夢

京葉線
東西線
總武線

我都想再去

點PLAN?

停工算啦

臨海線個使用率升最好, 加定班畀未來試用
係都有明BRT overload先, 個通勤方向同 trip pattern 都唔同, 泵高逆向放射同環狀方向嘅使用效率咪賺到
重有大把時間改動時間表加設繁時帶應付開散場

羽田單軌負荷過重唔係新鮮事
Yurikamome同有樂町線轉車站問題大啲

[edit]
大江戶線水多啲客用至好
千駄谷站誇張但明治神宮外苑周圍有成幾個站, 要擔心係中央總武線運力多過代代木站噉嘅跨月台轉車位
信濃町站都唔叫勁多人用啫

[edit] 新國立競技場勉強做埋北參道站個catchment掛

我都玩過一次，5日搭E351、E4、E7、SL水上/碓冰、越乃Shu*kura

QR Code 咁撚死慢

現美正
唔搭可惜

日本好似有鐵路係用QR code車票?

北九州同那覇モノレール

有啲私鐵特急都係用qrcode 不過佢地全部都有一個特點
就係俾左錢先用到 唔係用qrcode即時交易
姐係好似機場快綫個隻 買飛出qrcode

不過贏國QR code都唔係直接用we7pay
係用地鐵apps有個固定QR code，之後再同銀行卡對數
應該唔洗等transaction,叫快過直接用we7pay

水道橋試過成個月台都係日本妹嚟,上左成兩三分鐘車
結果逼到成抽e233都係幾乎係日本妹嚟
一到奧運個水道橋站肯定898

正啦

上個月先試過
巨蛋睇完棒球去水道橋搭車
啲人潮永遠湧去東行 老秋嗰邊

係咪果邊住宅區多

西行比較多alternative

可以沿總武線去千葉
沿京濱東北線上埼玉落橫濱個邊又得

你啱 嗰場係巨人對橫濱DeNA
我見大部份人都係老秋落車
可能都係作客球迷返屋企

上次去日本，用Locker佢用張QR Code飛開鎖都唔係一貼上去就開到

三菱重工

隔離po都講緊
三菱都算係咁 拖咗咁多年都仲肯繼續幫你跟

咁三菱收多左7億架嘛

三菱表示非常開心 收得7億之餘
嘥咗嘅零件可以用返嚟做新車
用得唔好嘥 又慳一筆

東行.坐大江户線?

我見去地鐵站嘅人多過去JR站嘅人

國內果堆岩用？

好似同東京ゆりかもめ同一款

三菱家族

三菱真係最大嬴家

キハ40 304+マヤ35 1＋キハ40 301 の新検測編成の道東初検測ということで今日の花咲線検測を追っかけてきました。
天気が悪かったので資料収集中心で。撮り損ねた点もあり次回は晴天下で撮りたいです…

5月30準備飛日本 多謝你地既資訊

1001

日本鐵道情報及旅遊交流區(20)